【中日角力】中國釣島海域設天線浮標 遭日本抗議違海洋法

【中日角力】中國釣島海域設天線浮標 遭日本抗議違海洋法

日本首相安偣晉三將在月底訪華，但日本海上保安廳近日卻發現中國在有主權爭議的釣魚台附近海域，安裝10米高的浮標，這個浮標上裝有天線，除可以收集天氣資料，報道更稱一旦出現突發情況或地區形勢緊張，其長期積累的數據就能夠作為軍事行動的依據。日本當局已向中國外交部提出抗議。

日本海上保安廳表示，中國設置的浮標位於釣魚台西北方約80公里、日本專屬經濟區海域之內，黃色的浮標上有「國家海洋局」，浮標上裝設天線。中國在放置浮標之前，沒有向日本通報事件。

日本內閣官房長官菅義偉指出，中國設置浮標，在聯合國海洋法公約上可能有問題，已透過外交管道向中方提出抗議。

內地媒體則報道指出，這些浮標是當局自2012年11月起在各海域設置，為對相海域進行水文、氣象監測研究，當局稱海洋氣象資料浮標觀測系統，實現海洋氣象立體監測、海洋氣象全天候監測、海洋氣象無人值守自動監測。這套系統的建立後，和平時期可用於海洋開發；一旦出現突發情況或地區形勢緊張，其長期積累的數據就能夠作為軍事應對措施的依據。

而家風頭火勢，刁大仲想開多條戰事

真係想引多次八國聯軍

國內唔掂，要搞啲國外嘢轉移視線。

諗起係南海造島

根本就係想撩交打,打巢成個支共

人地要為父報仇